<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Build the World</title><link href="http://www.linuxyu.com/" rel="alternate"></link><link href="http://www.linuxyu.com/feeds/life.atom.xml" rel="self"></link><id>http://www.linuxyu.com/</id><updated>2014-12-30T00:00:00+08:00</updated><entry><title>最近四个月</title><link href="http://www.linuxyu.com/pages/2014/12/30/past_four_mounths.html" rel="alternate"></link><updated>2014-12-30T00:00:00+08:00</updated><author><name>sunjianhua</name></author><id>tag:www.linuxyu.com,2014-12-30:pages/2014/12/30/past_four_mounths.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;最近四个月围绕着工作、科研，经历了很多事情，思想和身体交替着透支。。。人艰不拆，至少这一切都挺过去了，至少明天是崭新的一天！总结一些教训感悟，以备自省。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;重要性&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;哪个最重要，考试成绩？毕业论文？科研项目？这些都不是最重要的，最重要的是个人的理想追求，是想称为什么样的人、想过什么样的生活、需要为之怎样去准备。这个过程中有阶段性的小目标，但这些小目标应该是向终极目标收敛的。在当前阶段，这个小目标是很重要的。所以，该考试时全力备考自习，该找工作时全力准备求职，该写论文时全力投入。当这些小目标是交叉重叠的，那么就要按优先级来做。以前我一直都是以时间作为优先判定标准，想尽力把所有事情完成。现在明显感觉，需要将有限的精力投入到更为重要的事情上来，去更好的实现个人目标。所以，当目标相互挤压仅有的时间时，去选择最重要的执行。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;选择&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;该选择哪本书进行学习？该选择哪份工作作为自己未来职业发展的起步？论文这样写或者那样写好呢。。。如此值得纠结的事情真的很多，尤其对我这种有轻微强迫症的人来说。但这些纠结真的有意义吗？从知乎上看到一个回答直戳痛点。你真的以为选择这个就万事大吉了吗？你真的以为这个选择就可以决定了你所担心的结果吗？不是！在计划都赶不上变化的当代，一个今天的选择怎么能强关联地决定明天的结果！重要的是目标，重要的是执行，在随变化而适应的执行，在随变化而持续不变的追逐！所以，不要浪费过多的精力在选择这件事上。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;欺诈&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;都说人性是丑陋的，我认可，我相信这是由高智商人类共同生活在同一个社会后对人类自身品行造成的反馈，简单说就是群体生活后的必然现象。人性和大自然很相似的，有的极度恶劣，有的四季如春。星际穿越中的机器人塔斯是向人类进化的，所以不会100%相信任何人，何况我们人类呢？因此，不要幼稚的完全信奉所有人说的话做的事。学会看清别人的诈，不要被“拐卖”了。生活还是要期待美好，追求美好的，这个我一直践行的。美好虽然传播比较慢，但这个至少保证了自然的和谐，适宜人类居住。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;可能&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我是粗人，从文采就能看出来。我是凡人，从事迹就能看出来。但人不是定型的，不是说这事只有大牛才能做，我只是菜鸟。不是说这问题只有夏洛克能解决，我只是臭皮匠。从自身经历过的事情体会到，我们身边没有什么难事难题，都是可以解决完成的。相信自己，投入足够的时间和精力，一切皆有可能的。从过去一步步走来的我，成长为现在这个普通屌丝，未来路还长，我相信我还有很多可能！&lt;/p&gt;</summary><category term="生活"></category></entry><entry><title>Hello World</title><link href="http://www.linuxyu.com/pages/2014/07/02/hello_world.html" rel="alternate"></link><updated>2014-07-02T00:00:00+08:00</updated><author><name>sunjianhua</name></author><id>tag:www.linuxyu.com,2014-07-02:pages/2014/07/02/hello_world.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;按照程序员的惯例，开篇是我的 “&lt;strong&gt;Hello World&lt;/strong&gt; ”&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;为什么写博客？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;因为好记忆不如烂笔头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想记下学习过程中的收获，整理和完善，加强记忆，同时分享给所有人；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想记下生活的感悟，经常翻看，时刻提醒自己要更加成熟优秀；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不想一辈子平庸，我想为自己想做事付出行动，这个博客虽然很小，但是可以见证出我行动！&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;为什么博客地址是 www.linuxyu.com&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Linux 是我很喜欢的操作系统，也是我希望以后能持续发展的技术平台，它代表着我的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yu 是我的爱人，我们至今已相恋四年多，生活中有她陪伴我很知足，她就代表我的生活。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;为什么博客名字叫 Build the World&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;构造我们的世界，构造我们的未来，我希望自己也能有所创造。名字易变，但主旨不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一直比较信仰这句话：修身，齐家，治国，平天下。现在的我正在走在这条道路上。&lt;/p&gt;</summary><category term="hello world"></category></entry></feed>